\documentclass[12pt,a4paper]{extarticle}
\usepackage[unicode,colorlinks=true]{hyperref}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{setspace}
\usepackage{enumitem}
\textwidth 17.5cm \textheight 26.6cm
\topmargin -2cm
\oddsidemargin -1cm

\usepackage{pgfplots}
\usetikzlibrary{
    arrows,
    chains, fit, shapes,
    shapes.multipart, calc,
    shapes.geometric,
    shapes.arrows,
    shapes.callouts,
    matrix,
    positioning,
    shadows,
    backgrounds,
    decorations.pathmorphing
}
\tikzstyle{arrayitem}=[draw,minimum size=0.7cm]

\begin{document}
\pagestyle{empty}
\noindent

\tikzset{
	node/.style = {inner sep=2pt, text centered, font=\sffamily},
	wnode/.style = {node, circle, black, draw=black, text width=1em, thick},
	gnode/.style = {node, circle, black, draw=black, fill=black!30!white, text width=1em, outer sep=0pt},
	bnode/.style = {node, circle, white, font=\sffamily\bfseries, draw=black, fill=black, text width=1em},
	label/.style = {black, draw=none, fill=none, font=\scriptsize, outer sep=0pt},
	thick,
	arr/.style={
		draw,
		rectangle split,
		rectangle split parts=#1, minimum size=13pt,
		rectangle split part align=left},
	list/.style={
				very thick, draw,
	},
	->, very thick
}

\newcommand{\gr}{
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[->,>=stealth',shorten >=1pt,auto,node distance=2.8cm,semithick]
	\node[wnode]	(V)					{$v$};
	\node[wnode]	(S) [above of=V]	{$s$};
	\node[wnode]	(W) [right of=V]	{$w$};
	\node[wnode]	(Q) [above of=W]	{$q$};
	\node[wnode]	(X) [right of=W]	{$x$};
	\node[wnode]	(T) [above of=X]	{$t$};
	\node[wnode]	(Z) [right of=X]	{$z$};
	\node[wnode]	(Y) [right of=T]	{$y$};
	\node[wnode]	(R) [right of=Y]	{$r$};
	\node[wnode]	(U) [right of=Z]	{$u$};
	
	\path 
	(V) edge				node {} (W)
	(W) edge				node {} (S)
	(S) edge				node {} (V)
	(Q) edge				node {} (S)
		edge				node {} (W)
		edge				node {} (T)
	(T) edge				node {} (X)
		edge				node {} (Y)
	(Y) edge [bend right]	node {} (Q)
	(R) edge				node {} (Y)
		edge				node {} (U)
	(U) edge				node {} (Y)
	(X) edge				node {} (Z)
		edge				node {} (W)
	(Z) edge [bend right]	node {} (X);
	\end{tikzpicture}
\end{center}}

\textbf{11.4}

\begin{enumerate}[label=\alph*)]
	\item Zjistěte pomocí BFS, zdali existuje cesta z~$q$ do $y$ a určete její délku.
	\gr
	\item Jaké vrcholy jste navštívili? Jaký vrchol musíte zvolit jako
		počáteční, abyste prošli celý graf?
	\item Určete typ všech hran grafu pomocí průchodu DFS. Pokud vám algoritmus
		umožní volit z~více vrcholů, vybírejte je v~abecedním pořadí (začněte tedy
		z~vrcholu $q$).
	\gr
	\item Lze z~časových známek získaných z~průchodu v~minulém příkladu
		zjistit, zda je z~vrcholu $u$ dosažitelný vrchol $w$? Jak obecně
		pouze z~časových známek určíte, jaké vrcholy jsou dosažitelné ze
		zadaného vrcholu?
	\item V~kolika krocích navštívíte vrchol $z$ z~vrcholu $q$ pomocí BFS a
		DFS? Jde se před započetím prohledávání rozhodnout, který typ prohledávání
		bude výhodnější?
	\item Porovnejte časovou i prostorovou složitost BFS a DFS. Jak se liší
		v~závislosti na podobě grafu? Zadejte graf, ve kterém se složitosti liší.
	\item Jaký graf projdou průchody do šířky a do hloubky ve stejném pořadí?
\end{enumerate}

Bonusový graf navíc:
\gr

\end{document}
